仍然會買cd 的大家

會用咩嚟聽cd 呢？
或者有冇咩建議？
以前細個會用discman 嚟出街聽
但宜家可以用咩聽

電腦

入落電腦rip做flac
再擺落player聽

通常做完呢個步驟
隻CD就變左收藏用
唔會再拎返出黎

discman
而家多數都入落電腦之後封塵
頂多放係車度播下

Same

rip完只會play file唔會再play cd
steaming才是王道, 下下換碟好唔得閒

九百幾蚊既CD機

屋企人有買黑膠返黎聽

streaming 音質唔好 又食數據

same

應該都係rip多

same, rip做flac然後入ipod

same
不過新邊啲朋友都覺得我好無疑

係時候訓教

hifi streaming, 唔係出街spotify果d

電腦 不過cd真係收藏多過聽

窮撚做法放落部iphone 4聽

但有時舊CD itunes未必有專輯圖記錄

又唔可以就咁上網down幅相黎放落去

搞到個library一忽一忽

而且，買得多部電腦開始冇位

雖然好鐘意實體碟個種感覺，但長遠黎講streaming先係未來發展方向

買黎收藏多

我仲有買 係車聽

無聽，純支持

之前用ipod classic都仲會經電腦入歌
依家直接用spotify聽算
買碟係用黎收藏同表示支持

一樣都係買黎支持同收藏

rip 做flac 我都覺得有啲煩
同埋其實唔識
因為有ipad 又有電話嘅時候連電腦都唔係好想開

最近想買返cd 聽
應該唔會拎出街聽
淨想係屋企聽

我本身有諗過買部philip 嘅cd player
好似三百幾左右
有冇人買咗？

其實依家要聽實體真係買黑膠多
Cd係黎當周邊咁儲

Rip完都冇24bit
Digital version仲可能有24

要去hires網買
最弊係啲撚頭會share出嚟，搞到呢類市場唔會蓬勃，反觀日本就發展得好好多
而且香港公司嗰啲，以佢哋嘅品德你都要懷疑下係咪真係hires檔

itunes>iphone
但多數為特典or握手券而買cd

用緊舊嘅sony discman

咁日本既hi res上網仲易搵到
一樣買碟支持

入電腦拎flac 去player
有冇巴絲share

碟買黎收藏，之後上網DL黎聽

諗過買二手

而家買碟真心都係為收藏多

我平時就用eac rip完個flac出嚟
之後就入落電腦呀player咁嚟聽

eac係就係麻煩啲
但係有verify至少rip得準，咁樣有個standard
你知而家好撚多流嘅lossless檔
有時咪同下兄弟呀，巴打交換下

嚟緊聖誕假係屋企靜靜地自已一丁柚咁播下碟先

有冇教學rip 做flac

其實唔難

基本上裝好eac
入隻大路碟initial verify你個cd rom drive
入埋條script嚟較好flac個壓縮度

rip個時就detect gap先
gen番個m3u嚟做player list
之後test & rip咁出到嚟就準
同埋有舊log check到隻碟啲detail

啲private tracker同鬼佬交換碟
係要咁rip先至受
另外有時都同下巴打咁share碟
全盛時期rip左成二百隻

Thanks
等遲啲試下
睇教學都幾多setting

無聽
買碟純粹係支持

玩eac轉咗wav+cue仲好
永久保存隻碟
有需要就mount再轉做乜檔都得

你講乜
我係講緊買hires，咁做乜仲要「買碟支持」？
岩岩話完share嗰啲係撚頭，你就同我講dl？

你兩樣買晒就另計

大家d cd 點放？我淨係疊埋佢
有部份放左入箱
仲有廿零三十隻冇位堆左係台頭

轉完falc入去classic。但用緊廢耳機

CD機，另外rip做flac

利申:有音響

為左擺啲cd突登搭左個櫃出黎，逐隻分開擺
不過抹塵真係唔可以懶

Rip完就擺係到

SAME

買完只會同D 會買正版CD 既FD SHARE ...

D 唔買碟既問我都唔會俾佢...

好好心機
我想好似hmv果d架咁
但係細細地，整番2/3層擺

最近無錢，已經冇買兩年，以前多數rip 無捐放落電話/ mp3/ ipad

用開flac都係貪佢細過wav同有tag
反正lossless轉lossless冇咩所謂

係有啲盲毛走去mp3轉lossless咋嘛

買左兩個ikea個cd櫃放
不過都開始擺唔落

長型黑色嗰隻?幾好可以併埋好多個

CD嘅好處唔係下載比到，唔同國家印嘅入面啲嘢唔相同，例如呢隻日本版嘅Bon Jovi CD有英日文歌詞紙對照，行CD舖係樂趣嚟，可以尋寶

jpop rock同本地音樂都會買cd入歌

一黎日本band上網down source唔多
二黎隻碟有得渣手個感覺係好正 又有得睇歌詞
三黎音質的保證
四黎係對音樂/果隊band的支持

我真係諗唔到有咩原因唔買碟
就算呢個世界有數位版的存在
的確方便
但都取代唔到cd的地位

Ej925

有時會用discman 過落md 度聽
一年都會做一次呢個動作

兩舊水買到

有CD機嘅通常會買，一係收藏價值，二係CD舖會清貨減價，有時幾十蚊就買到好嘢，我上面嗰隻日版Bon Jovi CD七十蚊執返嚟，全新，計八蚊首歌平過去iTunes買有損AAC，自己rip做flac擺落DAP、iPhone、Android phone同NAS，音響嘅CAS、CD機、手提電話同埋DAP全部用到，音質有保證

same

屋企有部細hifi, 不時會搵舊碟來播
換碟又可以懷念下

DvD機， 幾千蚊套5.1 音響 前後連base一共7個喇叭

買返黎從來都唔開收藏

買完仔CD然後

係yuotube聽

買碟用黎儲 平時用moov

巴打邊到有得買？

而家係rip
打算買部cd機出dac

用佢聽

買黎擺當支持

之前喺y拍買， 買黎玩head-fi